---
title: >-
    شمارهٔ ۲۷۰
---
# شمارهٔ ۲۷۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به صد شوریدگی، از بزم آن بی باک برخیزم</p></div>
<div class="m2"><p>نشینم غنچه و چون گل، گریبان چاک برخیزم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>غبار من فرو خفته ست در راهت، به امیدی</p></div>
<div class="m2"><p>اگر پا بر سر خاکم نهی؛ از خاک برخیزم</p></div></div>